# Вопросы и ответы для второго теста "ПК 1.2"
questions_answers_pc1_2 = {
    "1": {
        "question": "Дополните предложение. В языке VBA ________ массив, это массив при первоначальном объявлении которого, не указывается размерность.",
        "correct_answer": "динамический"
    },
    "2": {
        "question": "\"Под носителем информации понимают …\nа) материальную субстанцию, которую можно использовать для записи, хранения и (ил передачи информации\nб) устройство хранения информации в персональном компьютере\nв) линию связи\nг) компьютер\"",
        "options": ["а", "б", "в", "г"],
        "correct_answer": "а"
    },
    "3": {
        "question": "Дополните предложение. ____________ - это система по сбору, передаче, переработке информации об определенном объекте, снабжающая работников информацией для реализации функций управления.",
        "correct_answer": "Информационная система"
    },
    "4": {
        "question": "\"Кластеризация — …\nа) это установление зависимости непрерывной выходной переменной от входных переменных\nб) эта группировка объектов (Наблюдений, событий) на основе данных, описывающих свойства объектов\nв) выявление закономерностей между связанными событиями\nг) это установление зависимости дискретной выходной переменной от входных переменных.\"",
        "options": ["а", "б", "в", "г"],
        "correct_answer": "б"
    },
    "5": {
        "question": "\Выберите правильные варианты. Какая ориентация страницы в документе Word существует?\nа) блокнотная;\nб) книжная;\nв) альбомная.\"",
        "correct_answer": "б, в"
    },
    "6": {
        "question": "\"Какой оператор в языке программирования VBA производит разбор случаев и в зависимости от значения анализируемого выражения выбирает и исполняет одну из последовательностей операторов?\n1) Select Case\n2) Set\n3) Let\"",
        "options": ["1", "2", "3"],
        "correct_answer": "1"
    },
    "7": {
        "question": "\"Сопоставьте виды циклов в языке VBA и их характеристики.\n1) For Each...Next\n2) Do...Loop\n3) For Next\n\nа) Цикл выполняется четкое, заранее определенное, количество раз\nб) Цикл выполняется, пока есть элементы в коллекции (например, в массиве)\nв) цикл выполняется, пока логическое выражение в условии цикла истинно.\"",
        "correct_answer": "1 - б, 2 - в, 3 - а"
    },
    "8": {
        "question": "Дополните предложение. ________ является наименьшей структурной единицей внутри электронной таблицы.",
        "correct_answer": "Ячейка"
    },
    "9": {
        "question": "Дополните предложение. _____________ - это процесс извлечения полезной информации из больших объемов данных с помощью различных методов и инструментов.",
        "correct_answer": "Анализ данных"
    },
    "10": {
        "question": "\"Выберите правильные варианты ответов. Что можно отнести к  логическим операторам:\nа. И (AND)\nб. СУММ (SUM)\nв. ИЛИ (OR)\nг. НЕ (NOT)\"",
        "correct_answer": "авг"
    },
    "11": {
        "question": "Для чего используется функция Split в языке VBA.",
        "correct_answer": "Эта функция разбора строки позволяет разделить строку на элементы и создать массив из этих элементов в языке VBA. Например, строку Иванов Иван Иванович разделить на отдельные слова."
    },
    "12": {
        "question": "Какие функции имеются в текстовом редакторе Word для форматирования текста?",
        "correct_answer": "Word предоставляет функции для изменения шрифта, размера шрифта, цвета шрифта, выравнивания текста и многое другое."
    },
    "13": {
        "question": "Как можно установить отступы в документ Word? Определите правильную последовательность действий.\n1. нажать на кнопку Абзац.\n2. выбрать Текст, к которому надо применить отступы\n3. выбрать вкладку Главное\n4. Выбрать нужный тип отступа и его размер\"",
        "correct_answer": "Правильная последовательность: 2 - 3 - 1 - 4"
    },
    "14": {
        "question": "Какие этапы включает процесс анализа данных в анализе данных и машинном обучении?",
        "correct_answer": "Процесс анализа данных включает следующие этапы: сбор данных, очистка данных, предварительная обработка данных, анализ данных, визуализация данных, интерпретация результатов."
    },
    "15": {
        "question": "\"How _____ countries have you visited? (Вставьте слово)\"",
        "correct_answer": "many"
    },
    "16": {
        "question": "\"Как можно создать содержание (оглавление) в документ Word? Определите правильную последовательность действий.\n1. нажать на кнопку Оглавление.\n2. выбрать нужный стиль ссылок\n3. выбрать вкладку Ссылки\"",
        "correct_answer": "Правильная последовательность: 3 - 1 - 2"
    },
    "17": {
        "question": "Как в электронных таблицах образуется имя ячейки:",
        "correct_answer": "Путем соединения буквы столбца и номера строки. Например, А1."
    },
    "18": {
        "question": "С помощью каких функций можно рассчитать среднее значение и медиану в Excel?",
        "correct_answer": "Среднее значение рассчитывается и использованием функции СрЗнач, медиана  с использованием функции Медиана."
    },
    "19": {
        "question": "Для чего предназначена функция MsgBox в VBA?",
        "correct_answer": "Эта функция используется для вывода сообщений пользователю в виде модального (всплывающего) окна."
    },
    "20": {
        "question": "Какой инструмент Excel позволяет удалять дубликаты строк в таблице?",
        "correct_answer": "Для этого используют инструмент Удалить дубликаты на вкладке Данные."
    }
}
